# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#: uiconfig/dialogs/ExampleDialog.js:34
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-02-27 15:46+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 2.2.5\n"
"X-Pootle-Revision: 3609118\n"
"X-Pootle-Path: /ko/libo_online/loleaflet-ui-ko.po\n"

#: admin/admin.strings.js:6
msgid "Admin console"
msgstr "관리자 콘솔"

#: admin/admin.strings.js:7
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: admin/admin.strings.js:8
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: admin/admin.strings.js:9
msgid "(current)"
msgstr "(현재)"

#: admin/admin.strings.js:10
msgid "Analytics"
msgstr "분석"

#: admin/admin.strings.js:11
msgid "History"
msgstr "기록"

#: admin/admin.strings.js:12
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: admin/admin.strings.js:13
msgid "Users online"
msgstr "사용자 연결됨"

#: admin/admin.strings.js:14
msgid "User Name"
msgstr "사용자 이름"

#: admin/admin.strings.js:15
msgid "Documents opened"
msgstr "문서 열림"

#: admin/admin.strings.js:16
msgid "Number of Documents"
msgstr "문서의 수"

#: admin/admin.strings.js:17
msgid "Memory consumed"
msgstr "메모리가 사용됨"

#: admin/admin.strings.js:18
msgid "Bytes sent"
msgstr "보낸 바이트"

#: admin/admin.strings.js:19
msgid "Bytes received"
msgstr "받은 바이트"

#: admin/admin.strings.js:20
msgid "PID"
msgstr "PID"

#: admin/admin.strings.js:21
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: admin/admin.strings.js:22
msgid "Number of views"
msgstr "뷰의 수"

#: admin/admin.strings.js:23
msgid "Elapsed time"
msgstr "경과 시간"

#: admin/admin.strings.js:24
msgid "Idle time"
msgstr "대기 시간"

#: admin/admin.strings.js:25
msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

#: admin/admin.strings.js:26
msgid "Kill"
msgstr "죽이기"

#: admin/admin.strings.js:27
msgid "Graphs"
msgstr "그래프"

#: admin/admin.strings.js:28
msgid "Memory Graph"
msgstr "메모리 그래프"

#: admin/admin.strings.js:29
msgid "CPU Graph"
msgstr "CPU 그래프"

#: admin/admin.strings.js:30
msgid "Network Graph"
msgstr "네트워크 그래프"

#: admin/admin.strings.js:31 src/layer/marker/Annotation.js:241
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: admin/admin.strings.js:32
msgid "Cache size of memory statistics"
msgstr "메모리 통계의 캐시 크기"

#: admin/admin.strings.js:33
msgid "Time interval of memory statistics (in ms)"
msgstr "메모리 통계의 시간 간격 (ms)"

#: admin/admin.strings.js:34
msgid "Cache size of CPU statistics"
msgstr "CPU 통계의 캐시 크기"

#: admin/admin.strings.js:35
msgid "Time interval of CPU statistics (in ms)"
msgstr "CPU 통계의 시간 간격(ms)"

#: admin/admin.strings.js:36
msgid "Maximum Document process virtual memory (in MB) - reduce only"
msgstr "최대 문서 처리 가상 메모리 (MB) - 줄이기만 가능"

#: admin/admin.strings.js:37
msgid "Maximum Document process stack memory (in KB) - reduce only"
msgstr "최대 문서 처리 스택 메모리 (KB) - 줄이기만 가능"

#: admin/admin.strings.js:38
msgid "Maximum file size allowed to write to disk (in MB) - reduce only"
msgstr "디스크에 저장할 수 있는 최대 파일 크기 (MB) - 줄이기만 가능"

#: admin/admin.strings.js:39
msgid "Documents:"
msgstr "문서:"

#: admin/admin.strings.js:40
msgid "Expired:"
msgstr "만료:"

#: admin/admin.strings.js:41
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: admin/admin.strings.js:42
msgid "Server uptime"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketAnalytics.js:219
msgid "Received"
msgstr "받음"

#: admin/src/AdminSocketAnalytics.js:223
msgid "Sent"
msgstr "보냄"

#: admin/src/AdminSocketBase.js:54
msgid "Connection error"
msgstr "연결 오류"

#: admin/src/AdminSocketOverview.js:102
msgid "Are you sure you want to terminate this session?"
msgstr "이 세션을 정말 종료하겠습니까?"

#: admin/src/AdminSocketOverview.js:183 admin/src/AdminSocketOverview.js:285
msgid "Documents"
msgstr "문서"

#: admin/src/AdminSocketSettings.js:34
msgid "Are you sure you want to shut down the server?"
msgstr "이 서버를 정말 종료하겠습니까?"

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:19
msgid "Are you sure you want to restart the online service?"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:28
msgid ""
"For security reasons, please enter your original management account and "
"password."
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:30
#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:53
#, fuzzy
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:31
#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:54
msgid "Password"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:34
msgid "Verification"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:35
#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:59 js/toolbar.js:1040
#: js/toolbar.js:1291 src/layer/marker/Annotation.js:181 src/map/Map.js:106
#: uiconfig/dialogs/AddTableAtEnd.js:46 uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:86
#: uiconfig/dialogs/ExampleDialog.js:54 uiconfig/dialogs/GotoPage.js:76
#: uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:57 uiconfig/dialogs/InsertCell.js:54
#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:71 uiconfig/dialogs/MoveTable.js:58
#: uiconfig/dialogs/OXSaveAs.js:48 uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:54
#: uiconfig/dialogs/RemoveTable.js:47 uiconfig/dialogs/RenameTable.js:49
#: uiconfig/dialogs/ShowTable.js:55 uiconfig/dialogs/TraceChangeMode.js:65
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:51
msgid "Please enter a new account and password."
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:55
msgid "Confirm password"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:58 src/map/Map.js:105
#: uiconfig/dialogs/AddTableAtEnd.js:39 uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:66
#: uiconfig/dialogs/ExampleDialog.js:48 uiconfig/dialogs/GotoPage.js:63
#: uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:50 uiconfig/dialogs/InsertCell.js:41
#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:64 uiconfig/dialogs/MoveTable.js:51
#: uiconfig/dialogs/OXSaveAs.js:38 uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:41
#: uiconfig/dialogs/RemoveTable.js:40 uiconfig/dialogs/RenameTable.js:42
#: uiconfig/dialogs/ShowTable.js:46 uiconfig/dialogs/TraceChangeMode.js:58
msgid "OK"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:71
msgid "The password does not match the confirmation password!"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:86
msgid "Restart service"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:87
msgid "Change account password"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:128
msgid "The account or password is inconsistent with the system!"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:138
msgid ""
"The account and password have been updated and will take effect after the "
"next service restart."
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:142
msgid "Version"
msgstr ""

#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:147
#: admin/src/AdminSocketGlobalFunction.js:152
msgid "Core"
msgstr ""

#: admin/src/Util.js:14
msgid "kB"
msgstr "kB"

#: admin/src/Util.js:14
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: admin/src/Util.js:14
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: admin/src/Util.js:14
msgid "TB"
msgstr "TB"

#: admin/src/Util.js:43 admin/src/Util.js:45
msgid " hrs"
msgstr " 시간"

#: admin/src/Util.js:49 admin/src/Util.js:51
msgid " mins"
msgstr " 분"

#: admin/src/Util.js:54
msgid " s"
msgstr " 초"

#: js/toolbar.js:684 js/toolbar.js:1850 uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:19
msgid "None"
msgstr "없음"

#: js/toolbar.js:685
msgid "Wipe"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:686
msgid "Wheel"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:687
msgid "Uncover"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:688
msgid "Bars"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:689
msgid "Checkers"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:690
msgid "Shape"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:691
msgid "Box"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:692
msgid "Wedge"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:693
msgid "Venetian Blinds"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:694
msgid "Fade"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:695
msgid "Cut"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:696
msgid "Cover"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:697
msgid "Dissolve"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:698
msgid "Random"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:699
msgid "Comb"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:700
msgid "Push"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:701
msgid "Split"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:702
msgid "Diagonal"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:703
msgid "Tiles"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:704
msgid "Cube"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:705
msgid "Circles"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:706
msgid "Helix"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:707
msgid "Fall"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:708
msgid "Turn Around"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:709
msgid "Iris"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:710
msgid "Turn Down"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:711
msgid "Rochade"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:712
msgid "3D Denetian"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:713
msgid "Static"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:714
msgid "Fine Dissolve"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:715
msgid "Vortex"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:716
msgid "Ripple"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:717
msgid "Glitter"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:718
msgid "Honeycomb"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:719
msgid "Newsflash"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:814
msgid "More..."
msgstr ""

#: js/toolbar.js:875
msgid "Borders"
msgstr "테두리"

#: js/toolbar.js:935
msgid "Insert table"
msgstr "표 삽입"

#: js/toolbar.js:940
msgid "Insert Local Image"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:944
msgid "Insert shapes"
msgstr "도형 삽입"

#: js/toolbar.js:952 js/toolbar.js:2683
msgid "Common symbols"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:953
msgid "More symbols"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:993 js/toolbar.js:1409
msgid "Always follow the editor"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:996 js/toolbar.js:1412
msgid "Current"
msgstr "현재"

#: js/toolbar.js:1041 js/toolbar.js:1292
msgid "Accept"
msgstr "수락"

#: js/toolbar.js:1074 js/toolbar.js:1339
msgid "First sheet"
msgstr "첫번째 시트"

#: js/toolbar.js:1075 js/toolbar.js:1340
msgid "Previous sheet"
msgstr "이전 시트"

#: js/toolbar.js:1076 js/toolbar.js:1341
msgid "Next sheet"
msgstr "다음 시트"

#: js/toolbar.js:1077 js/toolbar.js:1342
msgid "Last sheet"
msgstr "마지막 시트"

#: js/toolbar.js:1078 js/toolbar.js:1343
msgid "Insert sheet"
msgstr "시트 삽입"

#: js/toolbar.js:1169 js/toolbar.js:1393
msgid "Search:"
msgstr "검색:"

#: js/toolbar.js:1176 js/toolbar.js:1400
msgid "Cancel the search"
msgstr "검색 취소"

#: js/toolbar.js:1208
msgid "Delete"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:1361 src/control/Control.Menubar.js:320
msgid "Fullscreen presentation"
msgstr "프레젠테이션 전체 화면"

#: js/toolbar.js:1367 src/control/Control.Menubar.js:322
#: uiconfig/dialogs/MoveTable.js:28
msgid "Move"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:1420
msgid "Reset zoom"
msgstr "배율 초기화"

#: js/toolbar.js:1423
msgid "Zoom factor"
msgstr ""

#: js/toolbar.js:1493
msgid "%user has joined"
msgstr "%user 참여"

#: js/toolbar.js:1494
msgid "%user has left"
msgstr "%user 나감"

#: js/toolbar.js:1814
msgid "Number of Sheets"
msgstr "시트 수"

#: js/toolbar.js:1819
msgid "Selected range of cells"
msgstr "선택한 셀 범위"

#: js/toolbar.js:1824 js/toolbar.js:1883
msgid "Entering text mode"
msgstr "텍스트 모드로 들어가기"

#: js/toolbar.js:1829 js/toolbar.js:1893 js/toolbar.js:1918
msgid "Text Language"
msgstr "텍스트 언어"

#: js/toolbar.js:1834 js/toolbar.js:1888
msgid "Selection Mode"
msgstr "선택 모드"

#: js/toolbar.js:1839
msgid "Choice of functions"
msgstr "함수 선택"

#: js/toolbar.js:1843
msgid "Average"
msgstr "Average"

#: js/toolbar.js:1844
msgid "CountA"
msgstr "CountA"

#: js/toolbar.js:1845
msgid "Count"
msgstr "Count"

#: js/toolbar.js:1846
msgid "Maximum"
msgstr "Maximum"

#: js/toolbar.js:1847
msgid "Minimum"
msgstr "Minimum"

#: js/toolbar.js:1848
msgid "Sum"
msgstr "합계"

#: js/toolbar.js:1849
msgid "Selection count"
msgstr "선택 수"

#: js/toolbar.js:1873
msgid "Number of Pages"
msgstr "페이지 수"

#: js/toolbar.js:1878
msgid "Word Counter"
msgstr "단어 수"

#: js/toolbar.js:1913
msgid "Number of Slides"
msgstr "슬라이드 수"

#: js/toolbar.js:1950
msgid "%n users"
msgstr "사용자 %n 명"

#: js/toolbar.js:1951
msgid "1 user"
msgstr "사용자 1명"

#: js/toolbar.js:1952
msgid "0 users"
msgstr "사용자 0명"

#: js/toolbar.js:2147
msgid "Document saved"
msgstr "문서 저장됨"

#: js/toolbar.js:2308 uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:30
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#: js/toolbar.js:2331
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: js/toolbar.js:2352
msgid "Previous slide"
msgstr "이전 슬라이드"

#: js/toolbar.js:2353
msgid "Next slide"
msgstr "다음 슬라이드"

#: js/toolbar.js:2439
msgid ""
"Conflict Undo/Redo with multiple users. Please use document repair to resolve"
msgstr "여러 사용자에 의한 실행 취소/다시 실행이 서로 충돌했습니다. 이 문제를 해결하려면 문서 복구를 사용하십시오."

#: js/toolbar.js:2850 src/control/Control.DocumentRepair.js:95
msgid "You"
msgstr "본인"

#: js/toolbar.js:2856
msgid "Readonly"
msgstr "읽기 전용"

#: src/control/Control.AlertDialog.js:42
msgid "Open link"
msgstr ""

#: src/control/Control.AlertDialog.js:54
msgid "Edit"
msgstr ""

#: src/control/Control.AlertDialog.js:75
msgid "The server encountered a %0 error while parsing the %1 command."
msgstr "서버에서 %1 명령을 구문 분석하는 동안 %0 오류가 발생했습니다."

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:33
msgid "Repair Document"
msgstr "문서 복구"

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:44 uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:26
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:46
msgid "Index"
msgstr "차례"

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:48 src/layer/tile/TileLayer.js:270
msgid "Comment"
msgstr "추가 설명"

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:50
msgid "User name"
msgstr "사용자 이름"

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:52
msgid "Timestamp"
msgstr "타임스탬프"

#: src/control/Control.DocumentRepair.js:56
msgid "Jump to state"
msgstr "상태로 이동"

#: src/control/Control.Menubar.js:14 src/control/Control.Menubar.js:241
#: src/control/Control.Menubar.js:344
msgid "Share..."
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:16 src/control/Control.Menubar.js:243
#: src/control/Control.Menubar.js:346
msgid "See revision history"
msgstr "개정 내역 확인"

#: src/control/Control.Menubar.js:17 src/control/Control.Menubar.js:244
#: src/control/Control.Menubar.js:347
msgid "Download as"
msgstr "다음 형식으로 내려 받기"

#: src/control/Control.Menubar.js:18 src/control/Control.Menubar.js:245
#: src/control/Control.Menubar.js:349
msgid "PDF Document (.pdf)"
msgstr "PDF 문서 (.pdf)"

#: src/control/Control.Menubar.js:19
msgid "TEXT Document (.txt)"
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:20 src/control/Control.Menubar.js:246
#: src/control/Control.Menubar.js:348
msgid "HTML Document (.html)"
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:21
msgid "ODF text document (.odt)"
msgstr "ODF 텍스트 문서 (.odt)"

#: src/control/Control.Menubar.js:22
msgid "Word 2003 Document (.doc)"
msgstr "Word 2003 문서 (.doc)"

#: src/control/Control.Menubar.js:23
msgid "Word Document (.docx)"
msgstr "Word 문서 (.docx)"

#: src/control/Control.Menubar.js:24
msgid "Rich Text (.rtf)"
msgstr "서식 있는 텍스트 (.rtf)"

#: src/control/Control.Menubar.js:25
msgid "Sign document"
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:32 src/control/Control.Menubar.js:256
#: src/control/Control.Menubar.js:360
msgid "Repair"
msgstr "복구"

#: src/control/Control.Menubar.js:63 src/control/Control.Menubar.js:273
#: src/control/Control.Menubar.js:377
msgid "Local Image..."
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:80 src/control/Control.Menubar.js:82
msgid "All"
msgstr "전체"

#: src/control/Control.Menubar.js:93
msgid "Horizontal Line"
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:218 src/control/Control.Menubar.js:220
#: src/control/Control.Menubar.js:222 src/control/Control.Menubar.js:332
#: src/control/Control.Menubar.js:448
msgid "None (Do not check spelling)"
msgstr "없음 (맞춤법 검사 안함)"

#: src/control/Control.Menubar.js:232 src/control/Control.Menubar.js:335
#: src/control/Control.Menubar.js:451 uiconfig/dialogs/ShowKeyboardHelp.js:59
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#: src/control/Control.Menubar.js:233 src/control/Control.Menubar.js:336
#: src/control/Control.Menubar.js:452
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/control/Control.Menubar.js:247
msgid "ODF presentation (.odp)"
msgstr "ODF 프레젠테이션 (.odp)"

#: src/control/Control.Menubar.js:248
msgid "PowerPoint 2003 Presentation (.ppt)"
msgstr "PowerPoint 2003 프레젠테이션 (.ppt)"

#: src/control/Control.Menubar.js:249
msgid "PowerPoint Presentation (.pptx)"
msgstr "PowerPoint 프레젠테이션 (.pptx)"

#: src/control/Control.Menubar.js:350
msgid "ODF spreadsheet (.ods)"
msgstr "ODF 스프레드시트 (.ods)"

#: src/control/Control.Menubar.js:351
msgid "Excel 2003 Spreadsheet (.xls)"
msgstr "Excel 2003 스프레드시트 (.xls)"

#: src/control/Control.Menubar.js:352
msgid "Excel Spreadsheet (.xlsx)"
msgstr "Excel 스프레드시트 (.xlsx)"

#: src/control/Control.Menubar.js:353
msgid "CSV (.csv)"
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:529
msgid "Reset to Default Language"
msgstr "기본 언어로 다시 설정"

#: src/control/Control.Menubar.js:773
msgid "All contents of the header will be deleted and can not be restored."
msgstr ""

#: src/control/Control.Menubar.js:775
msgid "All contents of the footer will be deleted and can not be restored."
msgstr ""

#: src/control/Control.Scroll.Annotation.js:10
msgid "Scroll up annotations"
msgstr "주석 스크롤 올리기"

#: src/control/Control.Scroll.Annotation.js:12
msgid "Scroll down annotations"
msgstr "주석 스크롤 내리기"

#: src/control/Control.Tabs.js:70
msgid "Insert sheet before this"
msgstr "현재 시트 앞에 시트 삽입"

#: src/control/Control.Tabs.js:76
msgid "Insert sheet after this"
msgstr "현재 시트 뒤에 시트 삽입"

#: src/control/Ruler.js:97
msgid "Left Margin"
msgstr ""

#: src/control/Ruler.js:98
msgid "Right Margin"
msgstr ""

#: src/control/Toolbar.js:338 src/control/Toolbar.js:350
msgid "Downloading..."
msgstr "내려 받는 중..."

#: src/control/Toolbar.js:366 src/map/Map.js:1245
msgid "Saving..."
msgstr "저장 중..."

#: src/control/Toolbar.js:377
msgid "Renaming..."
msgstr ""

#: src/control/Toolbar.js:696
msgid "This version of %productName is powered by"
msgstr "%productName 의 이 버전 제공자: "

#: src/core/Socket.js:79
msgid ""
"IE11 has reached its maximum number of connections. Please see this document "
"to increase this limit if needed: https://docs.microsoft.com/en-us/previous-"
"versions/windows/internet-explorer/ie-developer/general-info/"
"ee330736(v=vs.85)#websocket-maximum-server-connections"
msgstr ""
"IE11의 최대 연결 수에 도달했습니다. 이 설정값을 변경하려면 다음 문서를 참고하십시오. https://docs.microsoft.com"
"/en-us/previous-versions/windows/internet-explorer/ie-developer/general-"
"info/ee330736(v=vs.85)#websocket-maximum-server-connections"

#: src/core/Socket.js:81
msgid "Oops, there is a problem connecting to LibreOffice Online : "
msgstr "리브레오피스 온라인에 연결하는데 문제가 발생하였습니다. : "

#: src/core/Socket.js:274
msgid "Unsupported server version."
msgstr "지원하지 않는 서버 버전"

#: src/core/Socket.js:331
msgid "Session terminated by document owner"
msgstr "문서 소유자에 의해 세션이 만료되었습니다."

#: src/core/Socket.js:335
msgid "Idle document - please click to reload and resume editing"
msgstr "대기중인 문서 - 편집을 계속하려면 클릭하십시오.(새로 고침됨)"

#: src/core/Socket.js:342
msgid "Server is shutting down for maintenance (auto-saving)"
msgstr "유지보수를 위해 서버가 종료됩니다.(자동 저장됨)"

#: src/core/Socket.js:346
msgid "Oops, there is a problem connecting the document"
msgstr "문서를 여는데 문제가 발생했습니다."

#: src/core/Socket.js:350
msgid "Server is recycling and will be available shortly"
msgstr "서버를 재부팅하는 중으로 곧 사용이 가능합니다."

#: src/core/Socket.js:382
msgid ""
"Document has changed in storage. Loading the new document. Your version is "
"available as revision."
msgstr "저장소의 문서가 변경되었습니다. 새 문서를 불러 옵니다. 작업한 내용은 개정 이력에서 확인할 수 있습니다."

#: src/core/Socket.js:388
msgid ""
"Restoring older revision. Any unsaved changes will be available in version "
"history"
msgstr "이전 버전으로 복구합니다. 저장되지 않은 변경 사항은 개정 내역에서 확인할 수 있습니다."

#: src/core/Socket.js:510
msgid ""
"Document has been changed in storage. What would you like to do with your "
"unsaved changes?"
msgstr "저장소에 있는 문서가 변경되었습니다. 변경 사항을 어떻게 처리하겠습니까?"

#: src/core/Socket.js:515
msgid "Discard"
msgstr "버리기"

#: src/core/Socket.js:520
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: src/core/Socket.js:525
msgid "Save to new file"
msgstr "새 파일로 저장"

#: src/core/Socket.js:596
msgid "Document requires password to view."
msgstr "문서를 보려면 암호를 입력해야 합니다."

#: src/core/Socket.js:599
msgid "Document requires password to modify."
msgstr "문서를 수정하려면 암호를 입력해야 합니다."

#: src/core/Socket.js:601
msgid "Hit Cancel to open in view-only mode."
msgstr "보기 전용 모드로 열려면 [취소]를 클릭하십시오."

#: src/core/Socket.js:605
msgid "Wrong password provided. Please try again."
msgstr "암호가 틀렸습니다. 다시 시도하십시오"

#: src/core/Socket.js:721
msgid "Connecting..."
msgstr "연결하는 중.."

#: src/core/Socket.js:881
msgid ""
"Well, this is embarrassing, we cannot connect to your document. Please try "
"again."
msgstr "문서에 연결할 수 없습니다. 다시 시도하십시오."

#: src/errormessages.js:13
msgid ""
"No disk space left on server, please contact the server administrator to "
"continue."
msgstr "서버에 남아있는 디스크 공간이 없으므로, 계속하려면 서버 관리자에게 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:14
msgid ""
"The host URL is empty. The loolwsd server is probably misconfigured, please "
"contact the administrator."
msgstr "호스트 URL이 비어 있습니다. loolwsd 서버가 잘못 구성된 것일 수 있습니다. 관리자에게 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:15
msgid ""
"This is an unsupported version of {productname}. To avoid the impression "
"that it is suitable for deployment in enterprises, this message appears when "
"more than {docs} documents or {connections} connections are in use "
"concurrently"
msgstr ""
"지원되지 않는 {productname} 버전입니다. 기업용 배포에 적합하다는 인상을 피하기 위해 {docs} 문서 또는 "
"{connections} 개 이상의 연결을 동시에 사용하는 경우에 이 메시지가 표시됩니다."

#: src/errormessages.js:16
msgid "More information and support"
msgstr "더 많은 정보와 지원"

#: src/errormessages.js:17
msgid ""
"This service is limited to %0 documents, and %1 connections total by the "
"admin. This limit has been reached. Please try again later."
msgstr ""
"이 서비스는 관리자에 의해 %0 문서, 총 %1 개의 연결로 제한되었습니다. 이 한도에 도달했습니다. 나중에 다시 시도 해주십시오."

#: src/errormessages.js:18
msgid ""
"Service is unavailable. Please try again later and report to your "
"administrator if the issue persists."
msgstr "서비스를 사용할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하거나 이 문제가 지속되면 관리자에게 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:19
msgid ""
"Unauthorized WOPI host. Please try again later and report to your "
"administrator if the issue persists."
msgstr "인증되지 않은 WOPI 호스트입니다. 나중에 다시 시도하거나 이 문제가 지속되면 경우 관리자에게 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:20
msgid "Wrong or missing WOPISrc parameter, please contact support."
msgstr "WOPISrc 매개 변수가 잘못되었거나 누락되었습니다. 지원팀에 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:21
msgid ""
"Your session will expire in %time. Please save your work and refresh the "
"session (or webpage) to continue."
msgstr "세션이 %time 내에 만료됩니다. 계속하려면 작업을 저장하고 세션(또는 웹페이지)를 새로 고침하십시오."

#: src/errormessages.js:22
msgid ""
"Your session has been expired. Further changes to document might not be "
"saved. Please refresh the session (or webpage) to continue."
msgstr "세션이 만료되었습니다. 이후의 변경 사항은 저장되지 않습니다. 계속하려면 세션(또는 웹페이지)를 새로 고침하십시오."

#: src/errormessages.js:23
msgid ""
"Failed to load the document. Please ensure the file type is supported and "
"not corrupted, and try again."
msgstr "문서를 불러오지 못했습니다. 지원되는 파일 형식인지, 망가진 파일이 아닌지 확인하고 재시도하십시오."

#: src/errormessages.js:24
msgid ""
"Failed to load the document. This document is either malformed or is taking "
"more resources than allowed. Please contact the administrator."
msgstr ""

#: src/errormessages.js:25
msgid "Invalid link: '%url'"
msgstr ""

#: src/errormessages.js:26
msgid "You are leaving the editor, are you sure you want to proceed?"
msgstr ""

#: src/errormessages.js:29
#, javascript-format
msgid ""
"Failed to read document from storage. Please contact your storage server "
"(%storageserver) administrator."
msgstr "저장소에서 문서를 읽지 못했습니다. 스토리지 서버(%storageserver) 관리자에게 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:30
#, javascript-format
msgid ""
"Save failed due to no disk space left on storage server. Document will now "
"be read-only. Please contact the server (%storageserver) administrator to "
"continue editing."
msgstr ""
"스토리지 서버에 남아있는 디스크 공간이 없기 때문에 문서 저장을 할 수 없습니다. 계속 편집하려면 서버(%storageserver) "
"관리자에게 문의하십시오."

#: src/errormessages.js:31
msgid "Document cannot be saved due to expired or invalid access token."
msgstr "만료되었거나 유효하지 않은 액세스 토큰으로 인해 문서를 저장할 수 없습니다."

#: src/errormessages.js:32
msgid ""
"Document cannot be saved. Check your permissions or contact the storage "
"server administrator."
msgstr "문서를 저장할 수 없습니다. 사용 권한을 확인하거나 스토리지 서버 관리자에게 문의하십시오."

#: src/layer/marker/Annotation.js:210
msgid "Accept change"
msgstr "변경 사항 적용"

#: src/layer/marker/Annotation.js:215
msgid "Reject change"
msgstr "변경 사항 거부"

#: src/layer/marker/Annotation.js:224
msgid "Open menu"
msgstr "메뉴 열기"

#: src/layer/marker/Annotation.js:244 src/layer/tile/TileLayer.js:240
msgid "Reply"
msgstr "답변"

#: src/layer/tile/TileLayer.js:234
msgid "Modify"
msgstr "수정"

#: src/layer/tile/TileLayer.js:246
msgid "Remove"
msgstr "제거하기"

#: src/map/Map.js:214
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화하는 중..."

#: src/map/Map.js:332
msgid "Last modification"
msgstr ""

#: src/map/Map.js:829
msgid "Please enter a command starting with \".uno:\" or \"macro:///\""
msgstr ""

#: src/map/Map.js:832
msgid "Invalid Command."
msgstr ""

#: src/map/Map.js:1105
msgid "Inactive document - please click to resume editing"
msgstr "비활성화된 문서 - 편집을 계속하려면 클릭하십시오."

#: src/map/Map.js:1248
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: src/map/handler/Map.FileInserter.js:105
msgid "Uploading..."
msgstr "업로드 중..."

#: src/map/handler/Map.WOPI.js:103
msgid "Creating new file from template..."
msgstr ""

#: src/map/handler/Map.WOPI.js:318
msgid "Creating copy..."
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/Action.js:87
msgid "Are you sure you want to delete this slide?"
msgstr "이 슬라이드를 정말 삭제하겠습니까?"

#: uiconfig/dialogs/AddTableAtEnd.js:20 uiconfig/dialogs/RenameTable.js:23
msgid "Enter new sheet name"
msgstr "새 시트 이름을 입력하십시오"

#: uiconfig/dialogs/AddTableAtEnd.js:21 uiconfig/dialogs/InsertTable.js:29
msgid "Automatic naming"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/AddTableAtEnd.js:60 uiconfig/dialogs/InsertTable.js:92
#: uiconfig/dialogs/RenameTable.js:64
msgid ""
"Invalid sheet name.\n"
"The sheet name must not be empty or a duplicate of \n"
"an existing name and may not contain the characters [ ] * ? : / \\ \n"
"or the character ' (apostrophe) as first or last character."
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:20 uiconfig/dialogs/InsertCell.js:18
#: uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:18
msgid "Selection"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:21
msgid "Delete all"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:24
msgid "Text"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:25
msgid "Numbers"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:28
msgid "Date & time"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:29
msgid "Formulas"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:32
#, fuzzy
msgid "Comments"
msgstr "추가 설명"

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:33
msgid "Formats"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:36
msgid "Objects"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/DeleteCell.js:51 uiconfig/dialogs/InsertCell.js:27
#: uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:27
msgid "Close"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:27
msgid "Line break"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:28
msgid "Column break"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:29
msgid "Page break"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertBreak.js:32
msgid "Change page number"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertCell.js:19
msgid "Shift cells down"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertCell.js:20
msgid "Shift cells right"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertCell.js:21
msgid "Entire row"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertCell.js:22
msgid "Entire column"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:21
msgid "Position"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:22
msgid "Before current sheet"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:23
msgid "After current sheet"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:27
msgid "Sheet"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:28
msgid "No. of sheets"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/InsertTable.js:29
msgid "Name"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/MoveTable.js:26
msgid "- move to end position -"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/MoveTable.js:29
msgid "Copy"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/MoveTable.js:30
msgid "Insert before"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/OXSaveAs.js:20
msgid "File name:"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/OXSaveAs.js:24
msgid "Please enter a new filename."
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:19
msgid "Shift cells up"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:20
msgid "Shift cells left"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:21
msgid "Delete entire row(s)"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/RemoveCell.js:22
msgid "Delete entire column(s)"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/RemoveTable.js:22
msgid "Are you sure you want to delete sheet, %sheet% ?"
msgstr "%sheet% 시트를 정말 삭제하겠습니까?"

#: uiconfig/dialogs/ShowTable.js:29
msgid "Hidden Sheets"
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/TraceChangeMode.js:41
msgid "Stop tracking changes, will lose information about the changes."
msgstr ""

#: uiconfig/dialogs/TraceChangeMode.js:44
msgid "Warning"
msgstr ""

#~ msgid "Are you sure you want to delete this page?"
#~ msgstr "이 페이지를 정말 삭제하겠습니까?"

#~ msgid "Internal Paste Special"
#~ msgstr "내부 선택하여 붙여 넣기"

#~ msgid "Document repair"
#~ msgstr "문서 복구"

#~ msgid "Function"
#~ msgstr "함수"

#~ msgid "No users"
#~ msgstr "사용자 없음"

#~ msgid "Internal Cut"
#~ msgstr "내부 잘라 내기"

#~ msgid "Internal Copy"
#~ msgstr "내부 복사하기"

#~ msgid "Internal Paste"
#~ msgstr "내부 붙여 넣기"

#~ msgid "Text orientation"
#~ msgstr "텍스트 방향"

#~ msgid "Close document"
#~ msgstr "문서 닫기"

#~ msgid "Textwrap"
#~ msgstr "자동 줄 바꿈"

#~ msgid "No wrap"
#~ msgstr "줄 바꿈 없음"

#~ msgid "Page wrap"
#~ msgstr "페이지 줄 바꿈"
